{
	"identifier": "HSK1",
	"questions": [
		{
			"answer": "我",
			"info": "wǒ",
			"question": "ich"
		},
		{
			"answer": "的",
			"info": "de",
			"question": "von, (besitzanzeigendes Partikel)"
		},
		{
			"answer": "你",
			"info": "nǐ",
			"question": "du"
		},
		{
			"answer": "是",
			"info": "shì",
			"question": "sein, ja"
		},
		{
			"answer": "了",
			"info": "le",
			"question": "(Perfektpartikel), (Vergangenheitspartikel)"
		},
		{
			"answer": "不",
			"info": "bù",
			"question": "nein, nicht"
		},
		{
			"answer": "在",
			"info": "zài",
			"question": "an einem Ort sein"
		},
		{
			"answer": "他",
			"info": "tā",
			"question": "er"
		},
		{
			"answer": "我们",
			"info": "wǒmen",
			"question": "wir"
		},
		{
			"answer": "好",
			"info": "hǎo",
			"question": "gut"
		},
		{
			"answer": "有",
			"info": "yǒu",
			"question": "haben, existieren"
		},
		{
			"answer": "这",
			"info": "zhè",
			"question": "dies"
		},
		{
			"answer": "会",
			"info": "huì",
			"question": "koennen (eine erlernte Faehigkeit)"
		},
		{
			"answer": "吗",
			"info": "ma",
			"question": "(Fragepartikel)"
		},
		{
			"answer": "什么",
			"info": "shénme",
			"question": "was"
		},
		{
			"answer": "说",
			"info": "shuō",
			"question": "sagen, sprechen"
		},
		{
			"answer": "她",
			"info": "tā",
			"question": "sie (Einzahl)"
		},
		{
			"answer": "想",
			"info": "xiǎng",
			"question": "wollen, moechten"
		},
		{
			"answer": "一",
			"info": "yī",
			"question": "eins"
		},
		{
			"answer": "很",
			"info": "hěn",
			"question": "sehr"
		},
		{
			"answer": "人",
			"info": "rén",
			"question": "Mensch, Person"
		},
		{
			"answer": "那",
			"info": "nà",
			"question": "jenes"
		},
		{
			"answer": "来",
			"info": "lái",
			"question": "kommen"
		},
		{
			"answer": "都",
			"info": "dōu",
			"question": "alle"
		},
		{
			"answer": "个",
			"info": "gè",
			"question": "ZEW (allgemein)"
		},
		{
			"answer": "能",
			"info": "néng",
			"question": "koennen (physikalisch moeglich)"
		},
		{
			"answer": "去",
			"info": "qù",
			"question": "hingehen"
		},
		{
			"answer": "和",
			"info": "hé",
			"question": "und"
		},
		{
			"answer": "做",
			"info": "zuò",
			"question": "tun"
		},
		{
			"answer": "上",
			"info": "shàng",
			"question": "ueber, oben"
		},
		{
			"answer": "没有",
			"info": "méiyǒu",
			"question": "nicht, nicht haben"
		},
		{
			"answer": "看",
			"info": "kàn",
			"question": "sehen"
		},
		{
			"answer": "怎么",
			"info": "zěnme",
			"question": "wie (2 Zeichen)"
		},
		{
			"answer": "现在",
			"info": "xiànzài",
			"question": "jetzt"
		},
		{
			"answer": "点",
			"info": "diǎn",
			"question": "Punkt, Komma, Stunde"
		},
		{
			"answer": "呢",
			"info": "ne",
			"question": "(Fragepartikel\"Und du?\")"
		},
		{
			"answer": "太",
			"info": "tài",
			"question": "zu (viel, sehr, ...)"
		},
		{
			"answer": "里",
			"info": "lǐ",
			"question": "innen"
		},
		{
			"answer": "听",
			"info": "tīng",
			"question": "hoeren"
		},
		{
			"answer": "谁",
			"info": "shéi",
			"question": "wer"
		},
		{
			"answer": "多",
			"info": "duō",
			"question": "viel"
		},
		{
			"answer": "时候",
			"info": "shíhou",
			"question": "Zeitpunkt, Zeit"
		},
		{
			"answer": "下",
			"info": "xià",
			"question": "unten, unter"
		},
		{
			"answer": "谢谢",
			"info": "xièxie",
			"question": "danke"
		},
		{
			"answer": "先生",
			"info": "xiānsheng",
			"question": "Herr (Anrede)"
		},
		{
			"answer": "喜欢",
			"info": "xǐhuan",
			"question": "moegen"
		},
		{
			"answer": "大",
			"info": "dà",
			"question": "groß"
		},
		{
			"answer": "东西",
			"info": "dōngxī",
			"question": "Ding, Sache"
		},
		{
			"answer": "小",
			"info": "xiǎo",
			"question": "klein"
		},
		{
			"answer": "叫",
			"info": "jiào",
			"question": "heißen, genannt werden"
		},
		{
			"answer": "爱",
			"info": "ài",
			"question": "lieben"
		},
		{
			"answer": "年",
			"info": "nián",
			"question": "Jahr"
		},
		{
			"answer": "请",
			"info": "qǐng",
			"question": "bitten, einladen"
		},
		{
			"answer": "回",
			"info": "huí",
			"question": "zurueckgehen"
		},
		{
			"answer": "工作",
			"info": "gōngzuò",
			"question": "arbeiten, Arbeit, Job"
		},
		{
			"answer": "钱",
			"info": "qián",
			"question": "Geld"
		},
		{
			"answer": "吃",
			"info": "chī",
			"question": "essen"
		},
		{
			"answer": "开",
			"info": "kāi",
			"question": "oeffnen, beginnen"
		},
		{
			"answer": "家",
			"info": "jiā",
			"question": "Familie"
		},
		{
			"answer": "哪",
			"info": "nǎ",
			"question": "welche, welcher, welches"
		},
		{
			"answer": "朋友",
			"info": "péngyou",
			"question": "Freund"
		},
		{
			"answer": "妈妈",
			"info": "māma",
			"question": "Mutter"
		},
		{
			"answer": "今天",
			"info": "jīntiān",
			"question": "heute"
		},
		{
			"answer": "几",
			"info": "jǐ",
			"question": "einige, wie viele (1 Zeichen)"
		},
		{
			"answer": "爸爸",
			"info": "bàba",
			"question": "Vater"
		},
		{
			"answer": "些",
			"info": "xiē",
			"question": "wenige, einige"
		},
		{
			"answer": "怎么样",
			"info": "zěnmeyàng",
			"question": "wie (3 Zeichen)"
		},
		{
			"answer": "对不起",
			"info": "duìbuqǐ",
			"question": "entschuldigung"
		},
		{
			"answer": "住",
			"info": "zhù",
			"question": "leben, wohnen, bleiben"
		},
		{
			"answer": "三",
			"info": "sǎn",
			"question": "drei"
		},
		{
			"answer": "高兴",
			"info": "gāoxìng",
			"question": "erfreut sein, sich freuen"
		},
		{
			"answer": "买",
			"info": "mǎi",
			"question": "kaufen"
		},
		{
			"answer": "医生",
			"info": "yīshēng",
			"question": "Arzt"
		},
		{
			"answer": "哪儿",
			"info": "nǎer",
			"question": "wo (Fragepartikel)"
		},
		{
			"answer": "名字",
			"info": "míngzi",
			"question": "Name"
		},
		{
			"answer": "认识",
			"info": "rènshi",
			"question": "kennenlernen, kennen"
		},
		{
			"answer": "坐",
			"info": "zuò",
			"question": "sitzen"
		},
		{
			"answer": "喝",
			"info": "hē",
			"question": "trinken"
		},
		{
			"answer": "写",
			"info": "xiě",
			"question": "schreiben"
		},
		{
			"answer": "月",
			"info": "yuè",
			"question": "Monat"
		},
		{
			"answer": "号",
			"info": "hào",
			"question": "Nummer"
		},
		{
			"answer": "狗",
			"info": "gǒu",
			"question": "Hund"
		},
		{
			"answer": "岁",
			"info": "suì",
			"question": "Jahre alt sein"
		},
		{
			"answer": "看见",
			"info": "kànjiàn",
			"question": "sehen (2 Zeichen)"
		},
		{
			"answer": "打电话",
			"info": "dǎdiànhuà",
			"question": "mit einem Telefon anrufen"
		},
		{
			"answer": "喂",
			"info": "wéi",
			"question": "Hallo (am Telefon)"
		},
		{
			"answer": "儿子",
			"info": "érzi",
			"question": "Sohn"
		},
		{
			"answer": "漂亮",
			"info": "piàoliang",
			"question": "huebsch, schoen"
		},
		{
			"answer": "分钟",
			"info": "fēnzhōng",
			"question": "Minute"
		},
		{
			"answer": "再见",
			"info": "zàijiàn",
			"question": "auf Wiedersehen"
		},
		{
			"answer": "本",
			"info": "běn",
			"question": "ZEW (Buecher), Wurzel"
		},
		{
			"answer": "明天",
			"info": "míngtiān",
			"question": "morgen"
		},
		{
			"answer": "多少",
			"info": "duōshao",
			"question": "wie viel (2 Zeichen)"
		},
		{
			"answer": "块",
			"info": "kuài",
			"question": "ZEW (Geld, Waehrungseinheiten z.B. 1 Yuan)"
		},
		{
			"answer": "女儿",
			"info": "nǚer",
			"question": "Tochter"
		},
		{
			"answer": "小姐",
			"info": "xiǎojiě",
			"question": "Fraeulein"
		},
		{
			"answer": "衣服",
			"info": "yīfu",
			"question": "Kleidung"
		},
		{
			"answer": "水",
			"info": "shuǐ",
			"question": "Wasser"
		},
		{
			"answer": "学校",
			"info": "xuéxiào",
			"question": "Schule"
		},
		{
			"answer": "电影",
			"info": "diànyǐng",
			"question": "Film"
		},
		{
			"answer": "书",
			"info": "shū",
			"question": "Buch"
		},
		{
			"answer": "四",
			"info": "sì",
			"question": "vier, 4"
		},
		{
			"answer": "五",
			"info": "wǔ",
			"question": "fuenf, 5"
		},
		{
			"answer": "医院",
			"info": "yīyuàn",
			"question": "Krankenhaus"
		},
		{
			"answer": "少",
			"info": "shǎo",
			"question": "wenige"
		},
		{
			"answer": "没关系",
			"info": "méiguānxi",
			"question": "es tut nichts zur Sache, es macht nichts, es ist egal"
		},
		{
			"answer": "飞机",
			"info": "fēijī",
			"question": "Flugzeug"
		},
		{
			"answer": "二",
			"info": "èr",
			"question": "zwei, 2"
		},
		{
			"answer": "电视",
			"info": "diànshì",
			"question": "Fernseher"
		},
		{
			"answer": "读",
			"info": "dú",
			"question": "vorlesen, lesen, studieren"
		},
		{
			"answer": "后面",
			"info": "hòumian",
			"question": "hinter, nach"
		},
		{
			"answer": "昨天",
			"info": "zuótiān",
			"question": "gestern"
		},
		{
			"answer": "睡觉",
			"info": "shuìjiào",
			"question": "schlafen"
		},
		{
			"answer": "六",
			"info": "liù",
			"question": "sechs, 6"
		},
		{
			"answer": "老师",
			"info": "lǎoshī",
			"question": "Lehrer"
		},
		{
			"answer": "星期",
			"info": "xīngqī",
			"question": "Woche (2 Zeichen)"
		},
		{
			"answer": "十",
			"info": "shí",
			"question": "zehn, 10"
		},
		{
			"answer": "猫",
			"info": "māo",
			"question": "Katze"
		},
		{
			"answer": "电脑",
			"info": "diànnǎo",
			"question": "Computer, Rechner"
		},
		{
			"answer": "热",
			"info": "rè",
			"question": "aufwaermen, heiß, aufheizen, Hitze"
		},
		{
			"answer": "学生",
			"info": "xuésheng",
			"question": "Schueler"
		},
		{
			"answer": "明年",
			"info": "míngnián",
			"question": "naechstes Jahr"
		},
		{
			"answer": "字",
			"info": "zì",
			"question": "Zeichen"
		},
		{
			"answer": "学习",
			"info": "xuéxí",
			"question": "lernen, studieren"
		},
		{
			"answer": "冷",
			"info": "lěng",
			"question": "kalt"
		},
		{
			"answer": "前面",
			"info": "qiánmiàn",
			"question": "vor, vorher (oertlich)"
		},
		{
			"answer": "八",
			"info": "bā",
			"question": "acht, 8"
		},
		{
			"answer": "中国",
			"info": "zhōngguó",
			"question": "China"
		},
		{
			"answer": "七",
			"info": "qī",
			"question": "sieben, 7"
		},
		{
			"answer": "菜",
			"info": "cài",
			"question": "Speise, Gericht, Gemuese, Kueche (einer Region)"
		},
		{
			"answer": "桌子",
			"info": "zhuōzi",
			"question": "Tisch"
		},
		{
			"answer": "出租车",
			"info": "chūzūchē",
			"question": "Taxi"
		},
		{
			"answer": "天气",
			"info": "tiānqì",
			"question": "Wetter"
		},
		{
			"answer": "茶",
			"info": "chá",
			"question": "Tee"
		},
		{
			"answer": "九",
			"info": "jiǔ",
			"question": "neun, 9"
		},
		{
			"answer": "商店",
			"info": "shāngdiàn",
			"question": "Laden, Einkaufsladen, Shop"
		},
		{
			"answer": "椅子",
			"info": "yǐzi",
			"question": "Stuhl"
		},
		{
			"answer": "同学",
			"info": "tóngxué",
			"question": "Mitschueler, Mitstudent"
		},
		{
			"answer": "一点儿",
			"info": "yīdiǎner",
			"question": "ein bisschen, ein wenig, eine Spur"
		},
		{
			"answer": "苹果",
			"info": "píngguǒ",
			"question": "Apfel"
		},
		{
			"answer": "饭店",
			"info": "fàndiàn",
			"question": "Restaurant, Hotel, Gasthaus"
		},
		{
			"answer": "中午",
			"info": "zhōngwǔ",
			"question": "Mittag"
		},
		{
			"answer": "上午",
			"info": "shàngwǔ",
			"question": "Vormittag"
		},
		{
			"answer": "水果",
			"info": "shuǐguǒ",
			"question": "Obst"
		},
		{
			"answer": "杯子",
			"info": "bēizi",
			"question": "Becher, Glas, Tasse"
		},
		{
			"answer": "下雨",
			"info": "xiàyǔ",
			"question": "regnen"
		},
		{
			"answer": "米饭",
			"info": "mǐfàn",
			"question": "gekochter Reis, zubereiteter Reis"
		},
		{
			"answer": "北京",
			"info": "běijīng",
			"question": "Beijing"
		},
		{
			"answer": "汉语",
			"info": "hànyǔ",
			"question": "Chinesisch (Sprache der Han)"
		},
		{
			"answer": "不客气",
			"info": "bùkèqi",
			"question": "Satz: Keine Ursache!, Satz: Bitte schoen!"
		}
	]
}